---
title: "Salvato il soldato Ryan<p>"
date: 2005-06-18
draft: false
tags: ["ping"]
---

Preoccupati dal porting del software Mac su processore Intel? Ecco una buona notizia<p>

Ryan Gordon è il programmatore che ha portato, da solo, il gioco Unreal Tornament su piattaforma Mac.<p>

Alla Wwdc Ryan ha affrontato il problema della conversione dei suoi giochi e del software che gli serve in formato Universal Binary. La conversione di Unreal Tournament 2004 ha richiesto l&rsquo;aiuto di un ingegnere Apple e ha portato via tre giorni. La conversione di Duke Nukem 3D è stata molto più semplice. Il Torque Game Engine gli ha richiesto &ldquo;letteralmente minuti&rdquo; per essere messo a posto. Il giochino Feeding Frenzy di GameHouse ha richiesto la modifica di una manciata di righe di codice. Delle varie librerie open source che Ryan usa, nessuna ha richiesto cambiamenti. È bastato ricompilarle.<p>

Tutto questo da un programmatore solo, nella settimana della Wwdc.<p>

Una rondine non fa primavera, ma sono notizie che numerosi sviluppatori dovrebbero trovare confortanti. Ryan ha anche dichiarato che gli strumenti di conversione a disposizione sui Mac Intel-based riservati ai programmatori sono ancora rozzi, ma che Rosetta gli è sembrato molto più promettente di quello che pensava.<p>

Il file .plan di Ryan viene costantemente aggiornato e non riporta più il suo racconto della vicenda, ma qualcosa si può ancora leggere su <a href="http://www.macworld.com/news/2005/06/14/unreal/index.php?lsrc=mwrss">Macworld Usa</a>.<p>

<a href="mailto:lux@mac.com">Lucio Bragagnolo</a>